「比吳重儀更離譜」鄭念慈裁判官判案一覧

今日:
裁判官鄭念慈判刑時指，被告以相對較難察覺的動作，絆倒正急步行的警員，屬於偷襲，嚴重程度不亞於明目張膽的襲擊。雖然被告動作較難發現，但「天網恢恢」，過程遭閉路電視拍攝下來。受襲警員傷勢即使不嚴重，但仍有實質傷勢，須請 3 天病假。

裁判官鄭念慈今在九龍城裁判法院判刑強調，法庭絕不姑息襲警，又稱被告失去工作「咎由自取」，判他入獄兩個月，但准他以加碼至原本保釋金的50倍，以5萬元保釋等候上訴。

每週報到4次、不得離港、須居住報稱地址，以及每晚10時至翌日上午7時宵禁，並明言擔心判入獄兩個月的被告會棄保潛逃。

其他:
反蒙面法示威被截查 職工盟幹事藏伸縮棍 鄭念慈: 伸縮棍殺傷力強大 可重複使用 判囚4個月

文員8.31太子站管有彈弓及螺絲帽 裁定罪名成立 判監1年 鄭念慈:推測被告人有必然意圖對他人造成傷害

8.3清場案 鄭念慈：不能因鐳射筆難瞄準就排除傷人用途 下月裁決

裁判官鄭念慈表示，要裁定涉案鐳射筆是否「攻擊性武器」，主要考慮為被告是否有意圖用鐳射筆傷人，「唔係好難瞄準，就rule out佢嘛」。

辯方質疑是否單憑被告裝束就能作唯一推論，「是否我全副武裝示威，在身上搜出的任何一件物件，就可以用來傷害他人、傷害警察？」鄭官查問，「喺嗰個時間、嗰個地點，嗰件物件（鐳射筆）的可能正當用途係乜？」辯方回應稱，鐳射筆是普通的文具，不能排除被告忘了執袋、用來照射建築物或提示其他人有警察，反問攜著它身處示威現場，是否就一定用來照射眼睛和傷害警察，又形容用鐳射筆來傷害他人是「不可能的任務」。惟鄭官指：「宜家證供就係話，並非不能傷人，只係好難之嘛。」辯方最後指，鐳射筆是藏在首被告的腰包內，而非拿在手上，可見他沒有意圖用來傷人。

鄭官

弱智唔好學人做官啦

念佢老母慈咩，念惡條友就有份

兩舊屎有咩好比較

痴撚線

磁能線

我唔覺得你地有幾想制裁中國囉

比佢地址出嚟

推